##задание №1
**Баннер**

1) создаем таблицу metrics просмотров баннера
   banner_id — айди баннера (не уникальный)
        visitor_hash — туда складываем хеш посетителя (ip + cookie visitor_id)
         
   для подсчета просмотров делаем выборку из БД:
              
         SELECT count(DISTINCT visitor_hash), count(visitor_hash) from metrics
2) экшен
   
   метод контроллера
   пробуем получить куку visitor_id
   если нет то создаем куку visitor_id (uniqid())
   пишем хеш(ip  + visitor_id) в бд в таблицу metrics


##задание №2

**структура БД**

![](webroot/img/testdb.svg)

**запрос для получения списка проектов, которые ведут три и более программиста:**

    SELECT
        projects.project_name,
        groups.group_name,
        COUNT(users.user_id) AS count_programmers
    FROM
        `in_work` AS inwork
    JOIN users AS users
    ON
        inwork.user_id = users.user_id
    JOIN projects AS projects
    ON
        inwork.project_id = projects.project_id
    JOIN groups AS groups
    ON
        users.group_id = groups.group_id
    WHERE
        users.group_id = 1
    GROUP BY
        inwork.project_id
    HAVING count_programmers >= 3

##задание №3 (шины)

###Кратко о приложении и его реализации

— В приложении используются библиотеки cake orm (data mapper) и миграций shinx

— Приложение имеет единую точку входа и реализует шаблон проектирования front controller

**Структура приложения:**

+ **config**
    + **migrations** - миграции, описание таблиц и все их изменения 
    + **seeds** - засеиватели данных в таблицы
    + **app.php** - основная конфигурация приложения
    + **bootstrap.php** - инициализация и конфигурирование приложения
+ **lib**
    + **lib.php** - базовая библиотека приложения(небольшие функции)
+ **logs** - логи, отладочная информация
+ **src**
    * **Base** - базовые классы системы (парсинг параметров)
    * **Model**
      + **Entity** - объекты сущности, содержат одну запись полученной из БД и методы для работы с этими данными
      + **Table** - объекты таблицы, описывает связи, взаимодействия, поведения и валидацию данных
+ **tmp** - кэш и временные файлы
+ **webroot** -точка входа в приложение

**Как работает приложение:**

1) Создание таблиц БД происходит с помощью миграций
необходимо запустить миграции командой phinx migrate -e указав нужное окружение описанное в файле конфигурации phinx.yml

2) Заполнение данных товаров происходит с помощью сидера ProductsSeeder.php командой vendor/bin/phinx seed:run
сидер подключает файл данных data.txt и добавляет каждую строку в таблицу товаров

3) Парсинг названий происходит в точке входа приложения (index.php)
делаем выборку товаров и вызываем у него метод фабрику получения характеристик, получаем сущность характеристик с полной информацией о валидности данного объекта, далее сохраняем характеристику если у нее загрязненные поля то происходит сохранение, если сохранение происходит успешно то помечаем товар not_parsed false, если сохранение не проходит и помечаем товар not_parsed true, весь процесс пишем логи debug.log - общая информация
error.log - ошибки